香港人係咪全世界最怕通勤嘅人？

你睇買樓就知，個樓盤距離黨鐵站10mins路程又話遠，搭30mins車出市區又話遠，樓下冇circle k/便利店又話荒島，根本上bno未必多人去英國，除咗錢同文化，香港班人本身養到膠曬同將某d唔重要嘅因素極端化有關。基本上除咗香港，其他地方嘅人唔好話誇區通勤/返工，誇城市都好常見，香港人就日日屌柒天北遠、東涌遠，講緊天北只係967 35mins車程就到上環

其他地方返幾點放幾點

使唔使OT先

從來返工個time cost都係越短越好架啦

日本唔洗OT?

你又好似講得幾岩
Bay Area d人返工放工來回用成4個幾鐘
住Brooklyn 坐subway出Manhattan 都個幾鐘 仲要落左地鐵再轉巴士

對比下香港人都幾怕通勤

其他國家戇鳩姐
唔通日本人出入三四個鐘又係合理咩

全世界on9得香港人最醒，行10mins去黨鐵站都屌曬鬼

根本香港呢個地方太富足(之後唔知)同方便，養到班人好挑剔

你都on9 有得短邊個想長？

香港咁細咁方便...相比之下唔近黨鐵站/大西北嗰啲咪嫌遠

利申:住開唔近黨鐵地方,巴士出入,個個收工返咗屋企沖涼我仲喺巴士瞓緊,慣咗

鬼唔知愈近愈好？而家係話香港人用太高成本去換取方便，當尖沙嘴同天北一樣樓價嘅時候，你嘅說法係無錯，但事實呢？

有得揀點解唔揀近？

都唔明你屌啲咩

係呀係呀全部返去擔泥就好

你呢啲窮鬼買唔起近嘅樓又喺度屌鬼
真係第一次聽人屌 個原因係因為你自己冇錢買近

上面答咗，你嘅講法喺成本一樣嘅時候係冇錯

唔好咁c9鬧交feel，講道理啫

因為香港人多又迫 又熱 又濕 又成日打風落雨 12點半食飯行慢兩步餐廳都full哂
比我寧願係外國行30min都唔想係香港行多10min

你一定唔係住天北

大佬你似怨婦多啲喎
點解唔俾人怕辛苦
香港係數一數二發達嘅城市
唔係嗰啲支那大涼山傻閪行幾十公里返去危樓返學嗰啲爛鬼地方
我都唔明點解你要屌人怕辛苦
越近市中心就越值錢 你買完之後升到升得快
好似你咁講何鴻燊訓公立醫院都可以吊命
做咩瞓養和十幾年燒十幾億

你都on9
香港養車幾錢呀

再講啦你香港工作壓力咁大你一日人迫人出出入入仲攰過你返工
你冇試過迫地鐵返工咩？
如果可以轉少兩次車
每日坐少一個鐘半個鐘車都爭好遠啦

而家有話要揸車？

其他地方嘅人唔洗返工？

天澤出上環都要40-45min

屌佢老母係咪戇鳩
成日咁鍾意攞其他人比
你同嗰啲維園廢伯有咩分別喎
阿叔我當年返16個鐘工點點點 打四份工 唔撚食飯儲錢
係咪要鬥慘鬥辛苦先夠叻？

人哋肯比多2,000,000為咗每日慳30分鐘你吹咩
佢哋嘅行為已經決定咗個市場

你喺度屌到底有咩意思呢

關你撚事 屌你老母

其實幾遠都冇撚所謂，
屌你OT 冇補水，
啲job 日日閪咁趕要仆番公司，
如果日日單程兩，三個鐘，
我住係公司得啦屋租都坑番

認真，屋企去港鐵多過5分鐘路程都接受唔到

你賺得夠多就時間>錢架啦
咁實有人有需求
窮就買唔買到樓都成問題 邊到你揀

得我一個唔識通勤點解?

通勤是和製漢語，指從家中往返工作地點的過程。

即係 香港人係咪全世界最怕"返工過程"嘅人?

即係點 我唔明

唔方便本身都係一種成本

香港人時間太值錢，鬼佬OT都無用，揾錢一多稅階就高即刻打個六折

樓主係咪一日做足9-10粒鐘
唔係hea工冇得上網睇戲打機
再搭2-3粒鐘車返屋企沖涼訓起身返工
人生得返工
唔係就收爹啦

計左香港平均工時未

姐係咁
乜佢地冇屌traffic垃圾咩?
成日聽bay area D人屌鳩垃圾traffic
有得住公司附近行路返工邊個唔住
咁佢地係咪又怕通勤呀

你唔講下香港啲樓價同收入比係幾撚貴？用成世人嚟供樓，想慳啲搭車時間換多啲私人空間都要屌？你都on99

所以咪喺度屌囉，條傻鳩又唔撚反醒下

鬼佬工時短
生活平衡啲
又唔講

香港人已經最少一日8個鐘
仲要大部分人要番6日

想搭車時間短啲，多番少少私人時間都要屌

人地同一個合理租金住巿中心得幾百呎，住巿郊有二三千呎加車位任泊

好多國家唔駛OT到8-10點

香港工時長 交通費貴 人多車多
人地外國個個有車 就算住城中心都未必有香港是但一個位咁迫
點比

返工時間多過半個鐘我都唔返的

香港來回4個鐘可以可以返到大灣區
你比大灣區既樓價接受來回4個鐘梗係冇問題

條友放工好撚得閒 無野做 要搭車燒時間
我本人返工就10分鐘到公園 一日多兩個鐘 爽撚到

你知唔知自己講緊乜
英國 其他地方 誇區
咪就係人地養車平囉

係跨
唔係誇

其實好易記啫
跨區工作，係用隻腳行去第二度，所以「足」旁
誇張，誇大，係用把口用言語去做，所以「言」旁

以前喺英國聽個tutor講話要渣兩個鐘車返工 每日六點起 聽到都打個突

諗起野原廣志
每日來回由琦玉縣春日部搭車去東京霞關真係人都癲

樓主幾時去芬蘭瑞士 果啲低等國家屌柒佢地

如果唔洗車費
同埋計埋落返工時間
我幾鍾意搭車
係巴士訓教 醫到條頸痛

你冇話sims city 唔明架啦

你傻撚左？天北35分鐘出上環？

好認同，但呢個同香港城市年輕（得百幾年歷史），infrastructure 做得現代化有關

反觀倫敦NYC，你係城市內A點到B點，大部分情況都係要慢慢站站停
但係香港，觀塘同尖沙咀之間都有快速公路巴士
所以習慣整個通勤過程好短，跟住沒有最短，只有更短。

加上香港係一個好即食既地方，講緊食飯要20分鐘食完
訓覺訓四五六個鐘，爭取時間工作娛樂
唔係淨係通勤一樣嘢係咁
基本上係所有嘢都要快、要短、要多

食慣屎嘅人就唔會覺得屎臭

人哋鬼佬日日4點準時放工
咪唔介意搭車搭多半個鐘住大啲
反正重稅賺多都交得多稅

香港稅率咁撚低 多勞多得喎
好多人ot到好夜訓得一秒多一秒

利申曾經日日做十鳩幾個鐘
所以買左黨鐵上蓋咪撚煩

外國一出house 就開車
office 停車場落車
去supermarket 可以買成個星期送
行既路分分鐘仲少過香港人住地鐵站上蓋

如果份工係真係朝九晚五sharp leave
單程個半鐘我都接受到
咪搭車嗰陣睇下書，玩下手機，都容易過
夜晚返到去先六點半，都未食得飯

一係整夠一個鐘，工時短D，返公司兩三個字咁唔湯唔水，攞本書出黎睇一個chapter都睇唔完啦

利申，澳洲出去玩屋企去city1個鐘，睇下書其實好快返學坐車5分鐘

喺外國渣車泊車方便好多喎
香港坐車要同人逼點同

得真正黨鐵上蓋先得wor 有d 上蓋有平台 都唔至5分鐘

香港人係嬌生慣養

搭黨鐵轉車要行超過五分鐘都話好遠唔行
例如美孚西鐵轉地鐵 或者香港站行去中環站

有冇問過屯門人嘅感受

工時又長車程又長

所以買樓最好就上蓋

啱呀，人多到行步路都俾人擋住曬，火滾架嘛

通勤大陸字，請用舟車勞頓

其實我覺得住灣仔 上環係最好 如果你返港島 半小時生活圈 行返工都得

香港人要爭取分秒必爭OT時間

係班連登仔扮晒野啫 其實自己邊有得揀

美國仲要好多人係誇州返工添 日日揸車一個鐘返工

因為香港人有錢, 不過交通又垃圾

4個鐘台灣來回都得

5分鐘都唔願行
點會行番工

Commuting 自己查

人地無錢無得要求

由細到大未住過15分鐘內行到去黨鐵站, 樓下有convenient store有餐廳既地方
一樣生活正常, 其實睇你慣唔慣架啫
我反而唔慣屋企附近出入周圍都係人, 出入搭lift撞到鄰居, 搭黨鐵人貼人
香港咁細, 雖然唔近黨鐵站, 去邊都唔會話好遠, 大部份地方半個鐘內都去到
唔趕時間搭巴士, 趕時間先搭的士或者渣車出去

係地鐵入面都要行姐 唔通佢又簡d 公司要係港鐵站5分鐘路程咩 其實佢都好離地 地鐵上蓋貴到仆街

On9
買返嚟貴400 萬
慳咗廿年時間賣返出去時
差距最少都仲係差300 萬左右
甚至有可能更濶

有能力梗係買交通方便㗎啦

其實係我黎
小弟就係住緊上蓋

返工返邊頭？ 坐幾耐車？ 唔係近年買吧 好撚貴

全香港得幾多地方離黨鐵站超過10分鐘

樓主想人買大灣區

睇晒啲留言都唔知乜係通勤

2015年買
番工唔洗半個鍾，公司係港鐵站附近

廣東話應該叫 “返工放工”

佢仲要夠膽死懶型覆我 而家有話要揸車？
真心定假膠

係呀，冇比較冇傷害
地產佬要搵食賣貴d，緊係講到棟樓有幾方便得咁方便
唔係邊可以賣貴d。
調返轉講地產佬賣龍床盤，又等於香港人係全世界最唔介意居住環境細既人啦wor

朝早搭巴士塞車又無得坐 企成40分鐘我都想死
以前番機場附近既工 大把人話 如果有車位泊
就唔會捱貴巴士貴shuttle 仲可以快啲到公司添

日本叫得社畜
依家係咪咩都要鬥爛鬥賤再去合理化件事？
大陸山區小朋友行兩個鐘頭返學
歐美個個揸車
咁點先？

其實我覺得唔係剩係番工既
係無論食玩買都係咁
我諗唔單係遠近既問題
仲有步行空間／空氣質素之類
行人路甚至交通燈既設計都關事

地產佬不嬲見人講人話見鬼講鬼話
缺點就吹到冇所謂
普通嘢就吹到變優點
信嗰個on9

如果我有錢養得起車、油價跌返1/3、我有自己車位
我係絕對唔介意住遠啲既

如果我住歐美我會學車
係香港我負擔唔到停車場租金
以前番工個到都一個月三四千租
都未計屋企停車場

其實唔明樓主攞香港同歐美比較有咩意思

佢係點搭？

東武鉄道再轉東京メトロ？

不過日本有飛站車，夾啱時間係 好過黨鐵站站停

我就想長嘅

又出現30分鐘出到港島
煩唔煩呀

人地係真係好撚遠
香港係好撚近，但都因為交通時間成本大增

btw，問過長洲人未

其他地方有冇企足全程先？ 講緊迫住咁企半個鐘以上

笑撚死
美國邊撚個會咁on9搭public transport慢慢un返工
nyc除外
渣車同你香港逼地鐵根本唔撚同

市區啲路係得咁多，唔係靠貴車位貴油價，阿豬阿狗都揸架車出嚟，唔知要塞幾耐先過到海返到公司

relativity 問題, 你生活慣周圍去都係最多2小時內一定去到, 對時間敏感度點都會高好多

長洲返中環快過我

住過一陣上環
搭巴士去銅鑼灣都搞成半粒鐘以上
黨鐵又行到傻

咁咪係囉
點解我要選擇同人迫個幾兩個鐘車
而唔選擇住近啲呢？

真係貪夏天班麻甩佬啲汗香咩

有車揸就冇問題，呢個世界除咗新加坡之外。應該冇第二個地方養車貴得過香港。
其他國家當車係日常生活工具，係香港人先會覺得車係奢侈品。

另外香港人點解咁執著要買地鐵站上蓋，行兩步都唔制？
我自己就因為香港空氣差，夏天又濕又熱，周圍都係高樓大廈，先咁唔願行。
如果換個環境，天氣乾爽啲，有山有水，有花草有樹，我好樂意行。

得你一個啊 好撚特別啊你

咁撚爽？咁你唔啱 你唔夠辛苦
要向樓豬學習下 搬遠啲住 用多啲時間返工放工 對你人生有用

其實返工用一個鐘左右就咪撚話自己遠啦,乜柒都唔挨得,樓又買唔起一日怨天尤人

SoCal commuting
一個鐘既車程有咩腳車
Lexus?

傻鳩 上面有多個唔明呀

因為香港人工時長呀嘛,
9AM-9PM, 如果好似其他地方咁用2個鐘返工放工
即係7AM-11PM, 一開眼就返工,一放工就訓覺

你用D有WORK LIFE BALANCE既地方同香港奴隸社會一開始已經無法類比

唔比較咪做下井底蛙囉，自我感覺良好，同支那人有咩分別

respect!起碼肯認，而唔係諸多藉口

咁你地結婚未 個世界得返你地唔撚明㗎咋
答應我珍惜對方好唔好

唔知閣下係邏輯學定語文學博士

特急

柒左就靜啦傻鳩

我又覺得唔可以直接同外國比較，
要同返同城市既人比較
因為同城市既人，先會用根據返大家既返工+放工時間，去設定呢個社會既規律
例如香港部分工種之所以可以瘋狂OT/返shift又唔使宿舍，就係因為預設左大家返工放工時間唔使太多，你試下要來回要3個鐘？佢地可以選擇既工種即刻少左好多，又或者要重新規劃都市先可以做到。

屌你老味
香港人番工番幾多個鐘

其他國家番工番幾多個鐘

香港地就算office 都好多番8放6
真係番9放5 準時收工
有幾多個真係做到

每日番工都十個鐘
重要三個鐘來回車程
真係人都癲

講得出呢個問題 證明樓主唔係低智就弱智

我最怕返工添

重要返工？失敗！

上面都話咗付出幾多成本囉，又講多次，鬼唔知尖沙嘴同屯門一樣樓價，係人都住尖沙嘴咩，問題係你俾貴1000萬去為咗搭少d車，咁咪on9囉

選擇性舉例？日本工時唔長？

所以人地係怪人，香港人最正常

唔洗咁燥，下次搭下967再嬲嬲豬

一日返8-9個鐘 OT隨時踩10粒 住大西北又冇左兩三粒鐘車程 平均一日淨係返工都冇撚左一半 計埋訓覺 得返三四個鐘私人時間 都痴撚線

咁追求愈來愈好既生活，係好理智既想法，同埋都係社會發展既原動力擺低句「嬌生慣養」其實無乜意義

說穿了係香港人急燥dna發作

認同成堆根本係同d打風後一路屌一路趕返工嘅人一樣

bay area D樓幾貴你知唔知
全世界大城市都係咁架啦
唔好以為香港就係全世界最慘 香港人就係最on9
好井底之蛙

如果日日喺外國揸車commute 我又唔介意

最多買架舒服d既腳車 日日揸聽下電台/ 歌

買間屋仔有garage

自己本身又鐘意揸車

你咁同啲窮撚喺淘寶買開幾十蚊件衫, 跟住話人哋一萬蚊買件名牌係on9都係衫一件有咩分別

兩個概念。 發展去改善人民生活便利係好事
但發展嘅過程係會走好多彎路。依家講緊嘅係香港人普遍唔考慮呢啲野，咩都要即食

平過買黨鐵上蓋

如果唔使返工/返唔到工唔會俾人屌，我諗香港人都ok既

特急挺嘅站未必係你想去嘅站

人哋揸車+有位泊

要搭幾耐？
佢迫火車日日都迫到死死下
放工就攰到死

你自己都係香港人姐(而家唔係既就請Ignore我)。香港人急燥dna你都有份做成，你有無試過趕住搭黨鐵跑住咁衝入車？有無試過前面個師奶慢慢行而係咁「唔該借借」催佢？有無試過朋友遲到半個鐘而燥底？
我想講既係，呢個社會就係因為個個人都有呢種DNA，所以佢地先咁樣要求自己，同時被咁樣要求，亦都同時去要求別人。你離晒地咁樣跳出「香港人」呢個身份去批評香港人，其實都係無意義。

試下住上水再+離火車站遠
日日行去火車站都15分鐘 搭傻閪火車去到九龍45分鐘UP
落車行返公司又15分鐘 家下日日單程都75分鐘
來回150分鐘3粒鐘都係到行緊路搭緊車 我真係唔知咩叫近

係

你叫D外國人工時、人工、生活環境、質素同香港一樣咁先再對比啦
onL79

你返工放工時間搭返轉再講野啦

其實好反智，打份牛工為咗揾錢，揾完d錢俾貴幾百萬為咗買黨鐵上面，變相貼咗幾百萬返工

唔屌黨鐵唔通上黎屌你咩?
大佬個個人趕住搵食你就阻人搵食
家下生活係香港你又唔鍾意又唔慣又拎其他國家黎比真係痴撚線
鬼唔知個個架妹又靚又正又可愛你又唔去拎黎比

舟車勞頓傾向負面，有失中立

根本樓主呢D離撚哂地
香港人朝9晚6係基本
未計OT到8點
朝早6點半起身搭車直踩到夜晚9點半先返到屋企沖完涼食完飯已經10點半
得返2-3粒鐘做自己野汁下屋又話要訓覺
屌你老味住得遠果幾十分鐘真係好撚緊要囉唔該

其實都係一個鐘鬆啲。

笑撚死967 35分鐘

唉，你點阻到班人，返工揾錢，揾完d錢投資返去方便自己返工，成班人奴性盡現

On9 post

佢地比貴幾百萬為咗方便少少，全世界真係冇乜咩地方有香港人咁on9

我d鬼佬fd都係有近揀近 有咩問題

人地有錢買咪得 關你撚事咩
窮撚訓街咪冇成本囉傻閪

On9 樓主開on9 post

勿認真

你見樓主唔應你就知

D死港燦未出過亞洲係度扮識係咁

方便少少唔係問題啊
俾貴啲都唔係
道理上賣得返同一樣價錢嘅
或者更貴
不過我會選擇港島再近啲
完全唔使浪費交通時間係最好
唔湯唔水先大鑊

轉車

好多時快速/特急轉普通係行過對面/相同月台

因為佢on9囉

我諗係呢個社會太過視呢d良好既基建係理所當然，同時亦理所當然地ignore左呢d「彎路」去要求呢個社會既成員。
所以我其實覺得香港人係迫得自己人太緊，而唔係嬌生慣養。

你話香港人要即食，咁但係點解要即食呀？
無咁多時間lor，唔可以落後俾身邊既人，又或者要盡自己家庭責任lor。
「食飯食個半鐘，又唔想OT？D野唔使你做呀，落樓下買個波仔20分鐘食完繼續做啦，唔係今晚OT有排你做呀」
「返工返屯門？咁我點樣趕得切放工去港島上堂呀，唔上堂我點升職呀，唔升職我點樣買樓結婚呀？」
「搭車要個半鐘？我屋企仲有小朋友喎，我唔使同佢溫功課呀，佢今年仲要考小學喎」
咁你話點樣可以花咁多時間坐車/食飯，咪要即食lor

其實用通勤時間換更舒息嘅生活環境係好值得嘅
只係香港唔會因爲你遠離市區就有好好嘅環境

香港咁撚細通你老母個勤咩

最好個個唔著鞋行過三座山返工

In the U.S., the average, one-way commute time is 26.1 minutes, according to the U.S. Census Bureau. If you commute to a full-time, 5-day-a-week job, roundtrip that adds up to 4.35 hours a week and over 200 hours (nearly nine days) per year.

自己睇數據

一個鐘三文治mode會死人

已經好好=冇進步必要？
香港政府咁撚有錢唔撚應該改善市民嘅生活？

外國通勤係揸車，香港連車位都無

根本通勤呢個term同香港無關 都唔知呢個post做乜鳩

火炭站等小巴去駿景園

通櫃？

通乜撚話？

照樓主咁講，如果番工同住嘅腳程少過五分鐘，咁放日假都係死罪嚟。

用蝗語就話文化入侵 用日文就冇人屌
果然香港人嘅鄉下係日本

exact7y
眼見香港人反而將呢種狹少生活空間形容做方便
真係好SAD

唔明你個argument係咩
本身通勤commuting就係指屋企同工作場所嘅交通
除非你wfh，否則一定要通勤

講得冇錯
追求遠離市區煩囂, 空氣環境好嘅近郊地方絕對冇問題
不過喺香港地真係符合到以上條件都係山頂南區同埋新界村屋獨立屋嘅位置, 並唔係一田/Aeon迫到傻撚咗嗰啲人煙稠密, 發展成熟嘅新市鎮地段

同埋離島

新市鎮本意係好好㗎
新市鎮内自給自足減輕對市中心嘅壓力
但係忽略咗香港市場太單一太集中

其實我覺得核心問題係香港太多人

返工冇得屌老闆，喺度發泄，明嘅，再唔係可以睇下精神科，最緊要保住份工

發展新市鎮一定係好政策, 唔係點安置到咁多人口, 又提供廉價選擇, 只係嗰啲地方從來都唔係sell環境

你比較下外國同CBD按距離計樓價跌幅先好講啦，真·井底之蛙

資產黎架喎，上蓋樓仲保值
好過要養車 d錢洗完就冇

而家係屌緊d人得幾十蚊又要追求一千蚊嘅嘢，你月入三十萬想住喺尖沙嘴，咁就冇問題

其實係全世界買樓係得香港人要近地鐵站咁on9，係英國生活開，你係全世界邊到都可以生活到，只係香港實在太方便，啲人舒適慣咗，所以成日嫌呢樣個樣

屋企出門口計3分鐘到地鐵站口

如果新市鎮真係可以做到衛星城市嘅本意係好㗎
集合居住工商嘅功能，可以自給自足唔使下下去市中心

但結果就只係做咗睡城commuter town
返放工時間出入沙田馬鞍山真係想死

說穿咗班人乜生活質素都唔追求，最緊要返工快，建議d人可以喺office開個帳幕露營閣下講嘅嘢我好buy，與其買yoho，我不如買元朗南d新樓平百幾二百萬，再買架一手Benz E class返工，好過d垃圾買yoho，返工等幾班車都上唔架運豬西鐵

我淨係講緊bay area姐 你咪拎D data出黎
香港係同所謂外國平均比一定係勁D架
但係hk is not an average city
要比就同全世界最top notch嘅地方比
咁你就可以justify你講嘅野所謂係香港人嘅急躁dna所引起定係其實係大城市嘅common phenomenon
你估下sunnyvale/mountain view D樓幾多錢丫拿 你估下離得遠D嘅地方又跌左幾多

東京，完

正中班打工奴隸要害，駁又駁唔到，只好留底負評

日本連part time都有通勤費補貼你又唔講
已經打份牛工 距離一遠搭車就貴 變相賺少咗錢

因為你文盲，覆咗呢個point十次

正常，但呢度d人表示我唔知！我唔理！我見唔到

AA狗無生意 嫌啲客唔睇新界北既樓呀 ?

你個立場係？

可悲，所以其實我係可憐緊班人為返工可以貼幾百萬去住近d點知班奴工屌唔到老闆要上連登發泄

元朗? 不了

擺明針對蝗語，吹咩？

追求交通方便有咩問題
樓主onL99

小心俾人圍屌，佢地嘅「生活質素」係追求快d返到公司做奴隸，你比佢有清新空氣、鳥語花香係冇用。我！要！返！工！啊！返工就係my lifestyle!

你講埋住得遠啲公司會比補貼/地鐵月票比你先啦
香港住得遠同住得近都冇補貼，咁我點解唔揀份近我屋企嘅工而去遠啲返工？ 特登受罪？

ignore天北有濕地公園view? ignore青公有黃金海岸遊艇會view?

係你咋，咪代表全香港人啦
搭巴士同搭地鐵你都有得咁樣無限延伸
香港大撚把人鍾意搭巴士睇風景啦

咁每個人有自己選擇嘅
只係呢個選擇變咗做社會嘅大主流
就有啲可悲

與其話work to live
香港人更似live to work

我都係為咗慳幾百萬住緊大西北，冇後悔過
但我唔覺得佢地貼幾百萬去住近d有咩問題
啲錢係佢地嘅，掉落海都係人地嘅事，上連登叫春都要鬧？
呢啲事本來就無分對錯，只係個人選擇，
完全無必要全世界跟你個套

不過當你因爲塞車遲到
你腦細就會問你點解唔搭地鐵

反而我覺得
樓主觀點認為長時間通勤好正常好平常好應該
係另一種奴性嘅演繹

人生嘅時間有限 你可以比人早一個鐘返到屋企
咁一年你就比其他人多365個鐘嘅自由時間享受人生
每日嗰一個鐘 如果用嚟睇書睇 學習 增值
你仲可以拋離其他人更多

所以怕通勤 我反而覺得唔係奴性 係對自由渴望
唔係壞事

好似芬蘭咁返4日6個鐘
我日日搭個半鐘車返工都得添

樓主嫌香港人都唔夠港豬

香港人戒黨鐵難過戒無線，你睇下班連登仔，星期六、日屌黨鐵，星期一至五搭黨鐵

樓豬唔識其他語言
睇唔明、睇唔到外國人有幾揀擇=外國人覺得無所謂

盲目追求vs追求

可憐佢地反被屌

其實唔係單純個人選擇，而係如果好多香港人奴性咁強，某程度上係逼其他人跟機

你d口吻可以做政府高官

係你 唔好代表香港人thx

犯曬十大邏輯謬誤之一: 打稻草人

係，可憐嘅奴隸

說話就唔係咁講呀

點撚樣逼人跟機啊
你鐘意既可以住大西北日日用幾個鐘來回返港島既邊有人阻你
屌你老味，人地有錢鐘意買方便自己既區域都要比你屌奴性？
我就買撚左地鐵上蓋，樓下好撚多車既地方既，我返工出街都好撚方便，好鐘意咁既生活又得撚罪左你啊？

俾貴幾百萬為咗落雨唔洗用遮

係得罪左樓主嘅 鬼叫佢住屯門

bay area 好多都可以flexible working
邊似香港朝9晚6

事實係邊？
你自己少搭巴士多搭港鐵就代表香港人都係咁樣？
同埋點解搭巴士就變咗係享受生活搭港鐵就變咗淨係為咗返工 你當鐵膠死嫁
有啲人就係鍾意搭巴士，有啲人就係鍾意搭港鐵，我唔明白點解你可以扭曲到鍾意搭港鐵嘅人就係鍾意做奴工

我知你返咗成日工好多怨氣，relax，享受happy friday ok?

近排疫情開始先係姐
以前你估真係好flexible咩
公司包飯包gym = 留到好撚夜

天北係垃圾地方
唔係車程問題

咁又係 愈好條件既公司=愈唔洗走 比埋sleeping pods你

唔洗OT 其實搭耐少少車無問題

三十分鐘都耐啦

從另一角度睇
我唔識欣賞嘅嘢
人哋反而搵到樂趣
都係一種幸福嚟

只係相比外國
能夠選擇自己嘅理想生活
香港嘅門欖有啲高

你都on9,我wfh 緊啊，日日係屋企r 撚緊啊
無point 就賴落份工到，你而加坐撚緊幾個鐘車返屋企啊？

貴二百萬，我買架波子住雞地，好過住yoho逼黨鐵

屌 原來波台狗嚟 拉

其實你都有道理
真係睇人
我有車牌但手車太廢唔敢渣
同埋香港繁忙時間成日塞車好煩

同埋地鐵上蓋除左近車站
通常樓下就係商場
雙重優勢

香港渣車係折磨嚟
唔止塞車
泊車都煩

中上環泊車,貴到痴肺

我自己就鍾意住地鐵附近方便
不過有個老友就打算住村屋渣車
其實都係睇人

唔係時間距離問題
係香港行個體驗太差

利申: 中學係澳洲日日行2公里返學

屌你老母乜鳩野通勤

含撚啦屌你老母

你老母撞車死啊

窮撚真係恐怖，日本美國之所以要通勤咪係因為市中心樓價高，無咁高收入既被逼住遠d

結論：樓主窮閪要住大西北就屌人地唔肯通勤

咁你講事實啊嘛
事實就係要有證據嫁啦 唔通個個人講兩句就變咗事實咩
搏唔到又喺度發晦氣

不撚知所謂

中學去補習阿Sir教香港係無通勤

其實人哋捱幾年買左黨鐵上蓋
工都轉埋朝9晚6唔通又要同你講咩
似係你日日搭幾粒鐘車返工搞到心理唔平衡要上黎周圍打稻草人

附近荒蕪係日常生活都麻煩
我都想住下村屋 但驚一時想落下街買野都要坐車揸車
未試過樓下無超級市場同7 11

我屋企離最近便利店/超市
要行4分鐘左右
其實算唔方便

日本幾多人"過勞死", 唔知就google 下個term

又大塵

無諗住睇你個post , 只係見奶咗巴撚你撚得好好笑

on9仔

Attention seeker?

其實你係咪痴線
人哋揀咩關你撚事
喺度單單打打做乜鳩
咁點解你唔搬去大灣區度住呀
大灣區嚟香港都係幾個鐘啫跟住再返工

人哋有道理你冇道理啫

見到你呢段嘢就知你真係戇鳩唔係扮

樓主真係好撚柒

住市區未聽過天北呢個term
天北係咪姐係天水圍？
姐係樓主住d垃圾地方想搵認同感？

用錢換時間
都要俾人開post屌
香港人壓力真係大

其實呢，大灣區係包括香港

呢個post見到人俾人正中要害而反駁唔到嗰種「發老脾」係幾大力量又係嘅，俾多咗數以百萬去買個黨鐵樓，見到個post否定曬自己又駁唔到，唯一可以做就係亂屌

返工返到買層樓去就份工，呢d人真係有heart

國際笑話: 香港人咁辛苦打工，d錢洗咗去邊？去買層樓近公司，方便打工。呢個loop真係無敵，可持續打工法 working as a slave

好似睇過個外國research 通勤時間太長(個半鐘以上)對精神/productivity都唔太好

總之唔使住元朗就ok啦，今時今日住元朗會羞恥。
元朗⋯柒出國際！

要比較用英國就唔太適合
英國唔係住倫敦基本上唔會特登跨區返工
用倫敦比較差唔多
但倫敦其實peak house都會好塞車

而個差唔多下午四點都好紅
香港好多人方便慣
地方細落到樓下乜都有
但係外國一住遠啲嘅town就好似好荒蕪，但其實住得果啲地方都係揸車

其實我覺得香港交通好方便
最大問題係peak hours塞車，車手出現同埋好多人集中返朝九晚五/六

樓主肯定係未住過市區
假如你翻銅鑼灣
人地住將軍澳住港島返到屋企沖緊涼
你仲係金鐘排緊隊等架永世都無車嘅巴士

有錢咪住太古城
無錢咪住香港城

通勤..邊到鄉下？

人係咁自私 自己搞掂理撚得你其他人捱餐死住大灣區咩

一方面又話香港樓貴好崎型 返工壓力好大點點點

另一方面你睇返上面回覆又話呢d樓有市場有價值 買黎升值

其實自己都係將呢個地方變到咁悲情既其中一個推手

仲講到自己好慘生活係呢個地方局住為左方便而花咁多錢買

根本呢d人就係典型奴隸，OT就唔係時間任O唔嬲，但搭下車就喺度爭分奪秒

屌你老母

其實要幾耐

如果係西鐵站落轉巴士去上環中環要幾耐

喂肯答Sunnyvale mountain view d樓點解咁貴未呀
係咪舊金山又係香港人呀
你條柒頭唔識答駁唔到就唔敢覆 柒撚到

好多人都就咁簽紙結婚然後笑搞婚禮on9架啦

沙田環境其實好好

其實翻過工就知道香港好多有錢人
佢地根本冇所謂經濟負擔
亦唔需要即食
偏偏佢地就唔會係彎路嘅呢批社會成員

全世界人都怕
不過你只接觸到香港人

你無得揀先話人挑剔姐

住zone3以外都好多人無車架
日日逼鐵諗到都覺得慘